# 07. 스트림을 활용하여 패키지 여행 비용 계산하기

## 문제 정의

    여행사에 패키지 여행 상품이 있습니다. 여행 비용은 15세 이상은 100만원, 그 미만은 50만원 입니다. 
    고객 세 명이 패키지 여행을 떠난다고 했을 때 비용 계산과 고객 명단 검색등에 대한 연산을 스트림을 활용하여 구현해 봅니다.
    고객에 대한 클래스를 만들고 ArrayList로 고객을 관리 합니다. 

    고객 정보는 다음과 같습니다.

    CustomerLee 
    이름 : 이순신
    나이 : 40
    비용 : 100

    CustomerKim
    이름 : 김유신
    나이 : 20 
    비용 : 100

    CustomerHong
    이름 : 홍길동
    나이 :13
    비용 : 50

## 고객 클래스 

```
public class TravelCustomer {

	private String name;   //이름
	private int age;       //나이
	private int price;     //가격
	
	public TravelCustomer(String name, int age, int price) {
		this.name = name;
		this.age = age;
		this.price = price;
	}

	public String getName() {
		return name;
	}

	public int getAge() {
		return age;
	}

	public int getPrice() {
		return price;
	}
	
    	public void setName(String name) {
		this.name = name;
	}

	public void setAge(int age) {
		this.age = age;
	}

	public void setPrice(int price) {
		this.price = price;
	}

	public String toString() {
		return "name: " + name + "age: " + age + "price: " + price; 
	}

}
```

## 스트림을 활용한 연산 수행

1. 고객의 명단을 출력합니다.

2. 여행의 총 비용을 계산합니다.

3. 고객 중 20세 이상인 사람의 이름을 정렬하여 출력합니다.

```
public class TravelTest {

	public static void main(String[] args) {
		TravelCustomer customerLee = new TravelCustomer("이순신", 40, 100);
		TravelCustomer customerKim = new TravelCustomer("김유신", 20, 100);
		TravelCustomer customerHong = new TravelCustomer("홍길동", 13, 50);
		
		List<TravelCustomer> customerList = new ArrayList<>();
		customerList.add(customerLee);
		customerList.add(customerKim);
		customerList.add(customerHong);
		
		System.out.println("== 고객 명단 추가된 순서대로 출력 ==");
		customerList.stream().map(c->c.getName()).forEach(s->System.out.println(s));
		
		int total = customerList.stream().mapToInt(c->c.getPrice()).sum();
		System.out.println("총 여행 비용은 :" + total + "입니다");
		
		System.out.println("== 20세 이상 고객 명단 정렬하여 출력 ==");
		customerList.stream().filter(c->c.getAge() >= 20).map(c->c.getName()).sorted().forEach(s->System.out.println(s));
	}

}
```
